<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: idea | axelhzf]]></title>
  <link href="http://axelhzf.github.com/blog/categories/idea/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://axelhzf.github.com/"/>
  <updated>2012-08-17T22:47:50+01:00</updated>
  <id>http://axelhzf.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Axel Hernández Ferrera]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[IntelliJ Idea keyboard shortcuts]]></title>
    <link href="http://axelhzf.github.com/blog/2012/05/20/intellij-idea-keyboard-shortcuts/"/>
    <updated>2012-05-20T11:30:00+01:00</updated>
    <id>http://axelhzf.github.com/blog/2012/05/20/intellij-idea-keyboard-shortcuts</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/posts/intellij_idea.gif"></p>

<p>Desde hace tiempo vengo leyendo sobre las bondades de IntelliJ. Artículos en los que sale ganador de comparativas con Eclipse o Netbeans. El año pasado le intenté dar una oportunidad pero la cosa no fue bien. En ese momento estaba desarrollando un plugin para Eclipse por lo que no tenía mucho sentido que utilizara en IntelliJ. Mi situación cambió hace unos dos meses, cambié de trabajo y ahora me dedico casi exclusivamente a desarrollo front-end. Estoy ampliando mucho mis conocimientos de javascript que antes se limitaba a lo básico de jQuery. El soporte que tiene Eclipse para javascript me daba la sensación de que perjudicaba más que ayudar. Incluso editores de textos con esteroides como <a href="http://www.sublimetext.com/">SublimeText</a> ayudan más a la hora de escribir javascript. Dada esta situación decidí darle una segunda oportunidad a IntelliJ, que si tiene un soporte de verdad para javascript, resaltado de sintaxis, refactor, integración con jslint, búsqueda usos dinámicos, etc.</p>

<p>El problema de cambiar de IDE es que tienes que cambiar por completo tu flujo de trabajo. Tienes que aprender a crear proyectos, compilarlos y desplegarlos. Realizar las tareas más básicas se convierte en una búsqueda constante por los menús, la ayuda y stackoverflow. Durante este periodo de aprendizaje eres menos productivo. Estás acostumbrado a trabajar de una manera y es complicado cambiarla, aunque sea para mejor. Más vale IDE malo conocido que bueno por conocer (te estoy mirando a ti plugin de maven para Eclipse).</p>

<p>De las cosas más importantes que tienes que aprender cuando estás trabajando con un IDE nuevo si quieres ser productivo son los atajos de teclado. Para ver y editar los atajos de teclado en IntelliJ tienes que ir al menú <code>Settings/keymap</code>. Por defecto viene con algunos presets, incluso viene con un preset similar a Eclipse para hacer menos traumático el cambio.</p>

<p>Encontré este posts con una recopilación de atajos</p>

<p><a href="http://stackoverflow.com/questions/294167/what-are-the-most-useful-intellij-idea-keyboard-shortcuts">http://stackoverflow.com/questions/294167/what-are-the-most-useful-intellij-idea-keyboard-shortcuts</a></p>

<p>Hay algunos que considero básicos que no estaban en esa lista por lo que dejo mi propia lista de atajos de teclado:</p>

<ul>
<li><kbd>Cmd</kbd> + <kbd>Shift</kbd> + <kbd>A</kbd> : Este es el atajo de teclado definitivo. Aparecerá una caja de búsqueda donde podrás buscar entre todas las acciones que puedes realizar.</li>
<li><kbd>Cmd</kbd> + <kbd>N</kbd> : Buscar clase</li>
<li><kbd>Cmd</kbd> + <kbd>Shift</kbd> + <kbd>N</kbd> : Buscar archivo</li>
<li><kbd>Cmd</kbd> + <kbd>E</kbd> : Últimos ficheros editados</li>
<li><kbd>Alt</kbd> + <kbd>Enter</kbd> : Acciones que puedes realizar en el contexto</li>
<li><kbd>Cmd</kbd> + <kbd>Alt</kbd> + <kbd>L</kbd> : Reformatear</li>
<li><kbd>Ctrl</kbd> + <kbd>N</kbd> : Generar código. Por ejemplo getter, setters, constructor</li>
<li><kbd>Cmd</kbd> + <kbd>P</kbd> : Ver información de los parámetros de un método</li>
<li><kbd>Alt</kbd> + <kbd>Shift</kbd> + <kbd>F10</kbd> : Menú de ejecución</li>
</ul>


<p>Iré añadiendo más a la lista a medida que los vaya descubriendo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
